中國允海警動武 自民黨要求立法反制

中國海警法在二月一日正式實施，允許武裝海警船可使用武器的做法，已讓海警實質成為中國的第二支海軍，日本對此十分警戒，自民黨內傳出要求政府制定「領海警備法」的呼聲，以加強自衛隊的應對態勢。

中國海警局相當於日本的海上保安廳，二○一八年納入中共中央軍事委員會指導之下，被稱為第二支中國海軍，本月通過的海警法更授權海警船可使用武器，而且擴大警海局的權限，可在必要時於管轄海域內設上「海上臨時警戒區」，限制或禁止船舶的航行等。

中國海警船去年一年內接近釣魚台列嶼的鄰接水域多達三三三天，創下前所未有的紀錄。中國海警船未來在該海域的活動可能愈來愈囂張，共同社報導，有觀點認為，將來可能對日本漁船進行檢查或驅逐海保巡邏船，行動將變得尖銳。

日本放送協會（NHK）也報導，防衛省防衛研究所飯田正史表示，他不確定中國是否會因法律施行的積極使用武器，但不能否認的是，南海或東海出現緊張狀況時，中國海警局將可發揮最大的能力，日本有必要進行警戒。

日本產經新聞報導，根據日本現行法律，平時的領海警備由海上保安廳負責，若因對方船隻數量過多或裝備品不足以應付，亦即所謂「灰色地帶事態」發生時，可由政府發布海上警備行動或治安出動等命令，出動海上自衛隊應對。

日本在二○一五年制定相關安全法案中，為了讓海警與海自的應對無縫切換，授權內閣可召開電話會議以爭取時間，但自民黨相關人士表示，這種切換方式仍存在時差，讓中國有機可乘。依海警法規定，中國海警船可基於中央軍委會的命令執行防衛作戰命令，亦即一聲令下可立即從海警搖身變成海軍。

自民黨內部出現要求政府制定「領海警備法」的呼聲，授權海上自衛隊在海上警備行動或治安出動前的平時，於一定條件之下可執行海保或警察相同的任務，以此來解決現行法令下出現的切換時差。

自民黨眾議員長島昭久在推特發文透露，自民黨保守派團體預定近日開會提出更為強硬的應處對策，短期將提案由日美在釣魚台海域進行聯合軍演，中程為制定「領海警備法」，長程則視中國的反應提高應對強度。

日本政府在上月二十九日召開國家安全委員會（NSC），商討中國海警法施行的應對策略。日媒報導，NSC會議明確以「尖閣」（釣魚台）為議題尚屬首次。

防衛相岸信夫在會後記者會中表示，將聽取自民黨的意見，與相關省廳合作，做出萬全的準備。

俾機會小日本解封自衛隊，都係驚自衛隊唔夠打，勝之不武唔係咁好，支那都幾有武德

支那真係無諗過一動武以今時今日既環境佐世保啲駐日艦隊會走埋出黎
child登已經開埋聲保硬Senkaku
小日本唔同香港呀
你玩唔玩得起呀